胖虎也「被消失」 日媒認為中共封鎖原因是...

〔即時新聞／綜合報導〕中國當局近日禁止了「小熊維尼」相關的關鍵字與圖片，只因為中國網友以維尼熊來暗稱中國國家主席習近平，雖然官方於今（18）日已經解禁，但此新聞已經傳遍國際，引發不少批評聲浪。而在解禁之前，中國網友以哆啦A夢裡的胖虎來代稱習近平，想不到過沒多久，胖虎也消失了。

據《朝日新聞》報導，中國將用來暗諷習近平的卡通人物封鎖，是由於習近平可以說是共產黨的核心，而下半年正好將舉行中國共產黨五年一度的全國代表大會，正逢必須強化中央權威的時期，宣傳當局擔心領導人的形象低落，才會連卡通人物都不放過。

而後，中國網友改用了哆啦A夢裡面的胖虎來暗諷習近平，開始在微博貼胖虎在空地前開演唱會的圖片，想不到後來微博上連胖虎也「被消失了」，中國網友只好轉個彎，換個名字來感嘆：「技安也不行了」、「連胖虎的照片都要被刪，可憐喔，心疼剛田武，技安。」

新嘅技安

下次試下搵d 大陸既卡通人物 例如喜羊羊

笑死

屌😂

鎖國吧

[成日蝦大雄果條友][胖妹/技蘭個呀哥]囉

Giant"日本譯音"

巨人

直接斷網啦

想知如果用最common嘅字去代表習近平會點

Ξ

肥是原罪

中共真係on撚9

試下用梁振英來比喻習近平之後會點？

中共仲唔快啲緊急立法
禁止國民上載同搜尋肥仔圖片啦
一經發現即當叛國論

犬決所有肥人

佢仲有個花名叫習包子
係唔係要全國禁包

邊到識英文

百度仲搵到小熊維尼同胖虎WOR
點解整日話大陸封左呢個詞

金正恩